{
    "question": "\u00a0Berapa faktor dari\u00a03 mn+12N+15M+10=",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>=3 mn+12n+15m+10<br>=3(mn+4n+5m)+10 ?<br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-ya-ni-tugas-numpuk-tolong-a-12x-583",
            "question": "Tolong ya..... ni tugas numpuk tolong    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a. 1/2x + 5 &gt; 15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. 2 - (4+x) \u2265 - 22\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. 2/3p + 4 \u2264 8\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. 2x _4 &gt;3X + 9\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 e. 2y - 7/2\u2264 3\r\nnote. / adalah PER\r\n\u00a0\u00a0 makasih bantu ya...:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <u>1 </u>x\u00a0 +\u00a0 5 &gt; 15<br>\u00a0\u00a0\u00a0 2<br><u>x\u00a0</u> &gt;\u00a0 15 - 5<br>2<br><u>x </u>&gt; 10<br>2<br>x &gt; 20<br><br>b. 2 - ( 4 + x ) \u2265 - 22<br>\u00a0\u00a0 2 - 4 - x \u2265 - 22<br>\u00a0- 2 - x \u2265 - 22<br>\u00a0- x \u2265 - 20<br>\u00a0x \u2264 20<br><br>c.<u> 2\u00a0</u> p\u00a0 + 4 \u2264 8<br>\u00a0\u00a0 3<br>\u00a0<u>2p</u>\u00a0 \u2264 8 - 4<br>\u00a03<br><u>2p</u> \u2264 4<br>3<br>2p \u2264 12<br>p \u2264 6<br><br>d. 2x - 4 &gt; 3x + 9<br>\u00a0 -3x + 2x &gt; 9 + 4<br>\u00a0 -x &gt; 13<br>\u00a0 x &lt; - 13 <br><br>e. 2y - <u>7</u> \u2264 3\u00a0 \u00a0 \u00a0 (kedua ruas dikalikan 2)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2<br>\u00a0\u00a0 4y - 7 \u2264 6<br>\u00a0\u00a0 4y \u2264 13<br>\u00a0\u00a0 y\u00a0  \u2264 <u>13</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-buku-sama-dengan-harga-8-buah-pensil-harga-3-buku-d-989",
            "question": "Harga sebuah buku sama dengan harga 8 buah pensil. harga 3 buku dan 5 pensil adalah Rp 77.000. jika harga 1 pensil adalah x rupiah, maka    a. susunlah persamaan dalam x, kemudian selesaikanlah\r\nb. tentukan harga 6 buku dan 10 pensil.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soalnya bener gk tuh? coba chek lg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3a-5b-a-4b-bentuk-sederhana-adalah-572",
            "question": "3a - 5b -a -4b bentuk sederhana adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "samain dlu sukunya\u00a0 3a - 5b - a - 4b ,,,,, jadi\u00a0 3a - a - 5b - 4b<br>baru dijawab ,,,, jwaban.a 2a - b<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawabnya adalah 2a-9b :))",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-umur-dono-dan-dini-adalah-45-jika-umur-dono-40-tah-437",
            "question": "Perbandingan umur Dono dan Dini adalah 4:5. Jika Umur Dono 40 tahun. Berapakah umur Dini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbandingan dono=4<br>dini = 5<br>dono = 40 thn<br>dini= 4\u00d740/5<br>dini 32 (perbandingan senilai)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "50 tahun<br>Do : Di = 4 : 5<br>4 : 5 = 40 / x<br>4x = 40.5<br>4x = 200<br>x = 200/4<br>x= 50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-himpunan-himpunan-dibawah-ini-manakah-yang-merupakan-himpuna-642",
            "question": "Dari himpunan-himpunan dibawah ini manakah yang merupakan himpunan yang ekuivalen?    a. P = {1, 2, 3, 4}\r\nb. Q = {a, b, c}\r\nc. R = {x, y, z, m, n}\r\nd. S = {a, i, u, o, f}\r\ne. T = [a, m, n}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b dan e<br>maaf kalau ada yang salah...,<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b dan e<br>c dan d ...........................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-penyebut-bilangan-brkt-37-53-256",
            "question": "Rasionalkan penyebut bilangan brkt :\r\n3\u221a7 \r\n5\u221a3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u>3\u221a7</u> <br>5\u221a3<br>= </span><br><u>3\u221a7</u><span><u>\u221a3</u> <br>5\u221a3</span><span>\u221a3<br>=<br></span><u>3\u221a21</u><span> <br>5 x 3<br>=</span><br><u>\u221a21</u><span> <br>5<br></span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>3\u221a7</u>\u00a0 x\u00a0 5\u221a3<br>5\u221a3\u00a0 x\u00a0 5\u221a3<br><br><u>15\u221a21</u><br>25 \u00d7 3<br><br><u>\u221a21</u><br>\u00a0 5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-ke-5-dan-suku-ke-8-barisan-aritmetika-masing-masin-963",
            "question": "diketahui suku ke-5 dan suku ke-8 barisan aritmetika masing masing 16 dan 25 . jumlah 22 suku pertama ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]U_{8} - U_{5} = a + 7b - (a + 4b) = 9 \\\\ 3b = 9 \\\\ b = 3, a = 4 \\\\ S_{22} =  \\frac{22}{2}(8+63) = 11.71 = 781 [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-masing2-diagonal-belah-ketupat-amp-layang-layang-g-985",
            "question": "Cara mencari masing2 diagonal belah ketupat &amp; layang-layang gimana yah ? Kasi tau dong :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Misal : perpotongan antara diagonal AC dan diagonal BD adalah titik O<br></span><span>BO^2 = AB^2 - AO^2<br></span>(ini untuk belahketupat)<br><span>Luas Layang2 = 1/2 diagonal x diagonal (lainnya)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lintasan-lari-berbentuk-lingkaran-memiliki-diameter-56-met-433",
            "question": "Sebuah lintasan lari berbentuk lingkaran memiliki diameter 56 meter. Untuk menempuh jarak 902 meter, maka banyak putaran yang dilakukan pelari adalah?    a. 5 3/4 putaran\r\nb. 5 1/2 putaran\r\nc. 5 1/4 putaran\r\nd. 5 1/8 putaran\r\nJelaskan juga caranya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara mencari diameter dr pertanyaan tsb: 56<u></u><u></u>\u00f72=28<br>jd 22/7 \u00d7 28\u00d728=2464 m lingkaran tsb<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-dipasarkanpada-ibu-ibu-d-830",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang ,yang dipasarkanpada ibu-ibu di sekitar komplek upiktinggal. Agar pembeli tidak kecewa upik harusberusaha potongan kripiknya sebagus mungkindan hampir sama panjangnya. Setelah digorengUpik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang diperoleh kripikdengan berat 1,2 ons.    a. Jika tetangga upik memesan 2 kg keripik,Berapa butir kentang yang harus digorengupik\r\n.b. Berapa butir kentang digoreng untuk membuat6 kg keripik\r\n.c. Berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60butir kentang\r\n.d. Sajikan data perbandingan pada tabel dangambarkan grafiknya pada koordinat kartesius.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8 butir\u21d21,2 ons =12 kg<br>80 butir\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01,2 kg<br>800butir\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 12 kg<br>a.800butir\u21d212kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ? \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d22kg<br>800/x=12/2(disderhanakan menjadi 6/1)<br>6x=800<br>x=800/6<br>x=133,33 =134 butir<br>b.800/x=12/6(di sederhanakan mnjadi 2/1)<br>2x=800<br>x=800/2<br>x=400 butir<br><br>\u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}